大陸有冇得買出前一丁？

我回鄉証都冇，唔知國情

支那有冇得買出前一丁？

有錢就有

【本報訊】內地人愛港版出前一丁，港人卻愛日版出前一丁。連大型超市如百佳、惠康都有售日版出前一丁，惟售價比港版貴約五成；單是759阿信屋，一個月就可以賣出近78萬包。《蘋果》比較過中、港、日三地製的出前一丁，發現日版丁麵的口感和味道均較佳。
759阿信屋老闆林偉駿表示，10多年前開始，有高檔超市引入日版出前一丁，但售價高達40元5包；阿信屋自三年前大規模引入後，每個月大概可賣出近78萬包，本地多家零售商如百佳、惠康也跟隨出售，現售價跌至約24元到30元5包。
記者從深圳購入順德生產的中國版出前一丁（麻油味），與港版及日版出前一丁比較。單計麵的重量，以中國版最輕，只得93克；港版有106克，高於標示的淨重100克；日版則重100克。

港版麻油味最香
以相同份量的清水，分別烹煮1分45秒。三位試食的記者一致認為，中國製丁麵的顏色較暗，有較強的蠟質感覺，湯料味道稍遜；港版和日版較接近，但以日版的麵質最彈牙，麵味最香，湯味較接近味噌；港版的麻油味最香，惟其標籤顯示「調味油」中只有0.7%為麻油，其餘為米油、調味劑料和色素。
原來三地的丁麵成份不盡相同，根據標籤，中國版有混合使用澱粉，港版和日版則只用小麥粉。中文大學生命科學學院教授張志強表示，澱粉較廉價，令麵「冇咁爽」；而日版的麵沒有加入抗氧化劑、沒有防腐劑、沒有人造色素。
湯粉成份也有分別，他指出，港版添加了多種增味劑，數量明顯比日本多；中國版則有一些較傳統調味料如釀造醬油、麥芽糊精，調校出不同口味。

大陸版難食d

同其他比貴幾多？

在大陸算唔算名牌，高級，熱賣？

一定有啦，但大陸食合味道多啲

見過超級市場賣9蚊人仔

一包?

嘩，貴到咁......

不如走D日水返上去土賣，實發

大陸食康 師傅